\phantomsection
\thispagestyle{partfix}
\part{Résultats des tests de validation et de fonctionnement}



\section{Multithreading}
Nous avons effectué des tests ayant pour objectif de valider ou non l'utilisation de plusieurs processus d'exécution.
Ces tests consistent simplement à effectuer nos traitements avec plus ou moins de \english{threads}, puis de comparer les résultats. Plusieurs critères ont été pris en compte, mais le plus important était le facteur temps.\\

Nous nous attendions à un gain proportionnel au nombre de \english{workers} utilisés. Mais nous nous trompions, puisqu'il y a beaucoup trop de communications entre le graphe et les \english{workers}. Or, pour chaque communication, le graphe doit s'assurer qu'il traite une requête à la fois. L'utilisation de mutex et d'opérations atomiques empêche les \english{workers} de travailler le plus efficacement possible.\\

Finalement, en utilisant plusieurs processus, nous ne réduisons le temps de calcul que par deux.



\section{Mémoire}
La mise en cache nous permet de pouvoir charger toutes les données au cours de l'exécution. Mais, pour ne pas perdre les nœuds non traités, on place ceux-ci dans la réserve. Le problème, c'est que si les voisins d'un nœud sont uniformément répartis dans le graphe, ce nœud peut nécessiter d'avoir plusieurs parties du graphe chargées en même temps. Comme ce nœud ne peut pas être traité à un instant précis, il sera mit dans la réserve.\\

Donc si la plupart des nœuds du graphe possèdent des voisins uniformément répartis, alors la plupart des nœuds du graphe finiront en réserve, ce qui revient à charger tout le graphe d'un coup.\\

C'est pourquoi il faut traiter les nœuds de la réserve en priorité.
